# Виды багов
### Функциональные. 
Возникают, когда фактический результат работы не соответствует ожиданиям. 
#### Пример: 
- не получается опубликовать комментарий на сайте
 - добавить товар в корзину
### Визуальные. 
Это случаи, когда приложение выглядит иначе, чем задумано.
#### Пример:
 - кнопка накладывается на текст 
 - текст выходит за пределы окна
### Логические. 
Баг, при котором что-то работает неправильно с точки зрения логики.
#### Пример:
 - можно поставить дату рождения из будущего (2056 год)
 - можно сделать заказ не указав адрес доставки 
### Дефекты удобства использования,UX дефекты. 
Приложение или программа неудобны в использовании для конечного пользователя.
#### Пример:
 - при просмотре ленты новостей пользователя постоянно отбрасывает к началу 
 - слишком близко расположены кнопки и вместо одной нажимается другая
### Дефекты безопасности. 
Ошибки, связанные с нарушением безопасности приложения или сайта, которые могут привести к утечке конфиденциальной информации или взлому.
#### Пример:
 - Случаи, когда данные пользователей (почты, пароли, фото, информация о платежах) могут быть доступны третьим лицам 
 - Неограниченное время жизни сессии после авторизации
### Дефекты контента
Это баги в информационном направлении.
#### Пример:
 - картинка товара не соответствует карточке товара
 - конвертация валют идет по неправильному курсу 
